+++
title = "Вешние воды 2007. Две новости."
date = 2007-02-03T11:14:08
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/2007/02/03/veshnie-vodyi-2007-dve-novosti/"
permalink = "/post_559/"
Source = [ "http://lists.chgk.info/z-info/200702/msg00003.html",]
categories = [ "Турниры",]
slug = "veshnie-vody-2007-dve-novosti"
aliases = [ "/post_559", "/2007/02/03/veshnie-vodyi-2007-dve-novosti",]
type = "post"
tags = []
+++

Есть две новости.



1) разработан Регламент турнира. В течение сего дня он будет помещён в [соответствующий раздел сайта](http://www.vodi-2007.narod.ru/reglament.htm)



2) в соответствии с п.1.6. этого Регламента Оргкомитет турнира вводит ограничение на дальнейшую регистрацию команд.



<!--more-->Так как мера эта непопулярная и, на первый взгляд, спорная (ведь только немногим больше недели назад началась регистрация), я постараюсь обосновать её необходимость.



Дело в том, что за эти 8 дней заявились уже 29 команд (http://www.gorsowet.orel.ru/xxx/register.php). Случай, по крайней мере в истории &#8220;Вешних вод&#8221;, беспрецедентный. Сюда ещё следует добавить 7 воронежских команд - это квота, согласованная с Виктором Байраком, всегда нам помогающим. Поверьте, это очень жёсткая квота для такого города, как Воронеж (с учётом уровня развития там интеллектуального движения и близости его к Орлу). Планируется также участие одной спонсорской команды. При этом не исключено, что зал (по помещению определённость должна наступить в ближайшие две недели) не сможет вместить для НОРМАЛЬНОГО проведения турнира (вариант &#8220;сельдь в банке&#8221; не рассматриваю) более 37-38 команд. И при этом до начала турнира два с половиной месяца. В связи с этим, повторяю, Оргкомитет турнира вынужден ввести ограничение (возможно, временное) на дальнейшую регистрацию команд. Заключается оно в следующем:



  1. Все заявившиеся на данный момент команды, кроме трёх курских, которые были уведомлены отдельно, находятся в основном листе и являются безусловными участниками турнира &#8220;Вешние воды-2007&#8221;;



  2. В дальнейшем в основной лист включаются команды: 

    

      1. входящие в первую сотню текущего рейтинга МАК;

      2. игравшие на всех трёх предыдущих турнирах &#8220;Вешние воды&#8221;;

      3. Все остальные команды при дальнейшем приёме заявок включаются в лист ожидания. Они могут быть перемещены в основной список при отказе от участия команд(ы) из основного списка либо при снятии ограничения (которое может наступить, если будет решён вопрос об аренде большого вместительного зала - до 50 команд). При этом приоритет перемещения в основной список имеют команды, заявившиеся ранее (т.е., действует хронологический принцип). Оргкомитет просит извинение в связи с возможными неудобствами, но из двух зол выбирать приходится меньшее. Второе зло - либеральный и бесконтрольный приём гостей, не обеспеченный ресурсами.



  _С уважением, Макаров Александр, Председатель Оргкомитета турнира &#8220;Вешние воды-2007&#8221;, г. Орёл_